有冇熟悉僱傭條例/強積金條例既人入黎講兩句

係咪合約生效既第一日/出左第一個月糧俾你地

個個月都應該計埋強積金？

第3個月開始扣老強 但你1月31日入職開始番工
1月31日 你番左一日都計一個月 好似係

咁係咪由合約生效日期開始計起？

我份工之前11月底番左幾日兼職，但我僱傭合約生效日就係12月1號
咁佢11月計唔計一個月？

係

用日數計
假設你11月20第一日返工 包括兼職
只要你受僱超過1月20就要幫你供
1月果份糧開始扣MPF
僱主果份會由你入職當日開始計

以我所知 兼職部分唔一定要供
有機會計你12月1開始
不過我自己公司就會做埋

咁佢如果第一日簽約冇俾個份強積金form我填
而係係1月頭先俾我填
咁又有冇犯法？

我嘅理解係，同一間公司僱用，只係合約由兼職轉長工，咁應該由兼職第一日開始計。僱員1月嗰份糧開始供強職金，僱主就由11月就要供。

不過你呢個情況最好打去問吓積金局。

無
只要有填就得
基本上後補都得😂😂
咁當然最好唔好後補啦

明白晒
thx

60日後